人民日報怒批蘋果：iphone利潤這麼高，只分給中國企業1.8%！

眾所周知，蘋果公司是世界上手機以及科技業的巨頭企業。

近日，人民日報卻發表一句這樣的評論：蘋果公司長期以來享受中國的廉價勞動力以及強大的供應鏈，蘋果必須將它在中國的利潤分享給中國公民。

人民日報文章還引用了一組數據稱，在蘋果公司供應鏈中，來自中國的企業，只獲得了iphone機型整機利潤的1.8%！

也就是說，一台iphone的利潤有100元的話，中國企業只獲得了其中的1.8元。

大家都知道，就在上周，蘋果公司的市值已經突破了萬億，使得蘋果公司為第一個突破萬億的科技公司。
在蘋果最新的一份財報中顯示，蘋果公司在中國地區的收入為95.5億美元。

d黨煤真係痴撚線 要人地一間私人企業無條件派錢比你？你邊位呀
又唔見東江水年年賺我地幾億 你會回饋番d利潤比香港人？

你咪唔好代工囉

人民日報都睇 你夠痴撚線喇

投入成本呢？個腦生係屎忽度

屌支國點都要win，你見果班鄉下落黎幾冇文化就知啦

過多幾年應該會見到唔係Made in China既iPhone......

笑 一陣人地去左東南亞開廠，唔會跪地求人返返來。

你個國家既能力咁差，呢個待遇先合理。

你值幾多人地咪比幾多你, 唔滿意咪唔好接人張單囉, 屎忽鬼

傻人發現 首先一睇就知篇文係第三方寫，
仲有只要心水清，即使睇黨報有何不可？唔鍾意既野就唔可以去了解

鴻海已經係美國起工廠

騰訊股價/利潤那麼高, 強国人乜都分唔到
內房/內銀利潤那麼高, 強国人乜都分唔到
三桶油利潤那麼高, 強国人乜都分唔到

唔滿意咪屈佢錢
反正呢d野, 強国都日日做架啦

人民日報：>1.8%
蘋果： 1.8%
人民日報：>1.8%
蘋果： 1.8%
人民日報：>1.8%
蘋果： 1%
人民日報：1.8%
蘋果：ok

唔啱咪唔好做囉
最好班大陸人睇完呢篇學到野，返去公司組織下，用同樣理由叫老細加人工就正

咁有骨氣咪做囉

乞兒

依個都係我個想法...
話就係LCD廠....
但規模好大......唔係咁簡單.....

李嘉誠賺咁多錢 點解唔分畀我

同埋之前好似提過係印度生產iPhone俾Local market......

香港市民怒批：香港政府有咁多錢淨，點解仲要我地比錢交稅？唔比返淨額嘅1.8%比市民！

生產6s 唔係最新款果批
不過大方向都係離開中國 鴻海接蘋果最多生意
一旦自動化成功 冇必要再made in china

富士康有百幾萬個工人
你咪唔好做囉

自動化應該冇問題...問題係係中國用人平啲定用多啲機械人平啲啫...

不嬲都係assembled in china, 下游工業可以分到幾多呀

富士康美國果d廠好多都係無人工廠
仲話燈都唔駛開 癲到

咁唔滿意
咪搬啲廠去東南亞國家囉

中國人工唔平喇 係上手快過東南亞人

啱呀，我寧願佢made in India

比多左支那狗啦

之後d廠搬走哂佢，一毫子都無

咁佢賣點係平嘛

$1.8賺得少，家下連$1.8都唔俾你。

印度政府強制iPhone 係印度裝嵌，唔係唔入俾賣。

咁有左Sharp, 基本上乜都可以生產。

睇下咩工序，太多變的都係人手平啲。

啊爺又唔夠錢洗啦

習近平 李鵬 鄧小平 胡錦濤 溫家寶 朱鎔基 江澤民 家族 ，咁有錢，強國人乜都分唔到

去支那既蘋果工廠門口唱國囉

就係貪你強國人cheap自搵你
要比多d你仲使搵你？

享受中國的廉價勞動力以及強大的供應鏈
無賴到
明明係自己用低價嚟吸引人設廠
依家又講到係中國俾著數佢咁
你offer唔到咁平
apple大不了咪搬去第二度設廠
到時你啲廠冇工開真係唔好怨

快啲禁啦

又要收多樣陀地費

因為支那就係值咁多囉

其實香港用外匯基金
買左1/10 蘋果大家以后可能工都唔洗返
每年仲加部IPhone

人民日報講得好

而家中國太多廠喇，要迫走佢地先得

人哋賺幾多錢關你鬼事咩，又唔係無出糧俾你班爛鬼工人

出晒口術了， gay cook 等交罰款

係呀第二日就比人打到港紙 cheap 過廁紙

咪傻啦...留返四千億夠對晒你D 港紙

R&D after-sales service 唔撚洗你做收到1.8%咪執撚到囉

嫌少可以唔做

人地搬埋廠 睇你啲支那手機點抄

富士康資本不是來自台灣嗎

環球時報總編表示讚同

Cls 支那幾時鎖國?

后乜撚野呀
走啦支那人

係破萬億美金

又批鬥

不過用apple嚟撐中興

個topic 講左咁多年d 高官有錢佬或者中產都係用緊iPhone
仲要好多都年年換機

Logic錯哂
Profit係$100的話，Cost已經Nett左
一早已經出左糧俾佢地

咩撚野ar 蝗蟲
你老母支那閪

其實香港用外匯基金
買左1/10 蘋果大家以后可能工都唔洗返
每年仲加部IPhone

仆你個臭街支那閪仲大大聲喎

主席利潤這麼高，只分了條毛給人民？

你最多話人打錯字
你老母我香港出世你屌鳩我支那？
咁好品woo, 我屌鳩返你有無錯先？

錯字還錯字
殘體字還殘體字
香港出世仲打支那文就含撚啦

俾埋個屎忽你好唔好？

支那邏輯真係勁，人地同佢買野就要人地感恩
佢同人買野又要人地感恩
宜加明明係外國黎支那投資養活你百幾萬人，又要多謝你支那？

你唔要果1.8%大把人搶住做

支那領導咁有米 點解唔分啲俾國民？？

都係等班憤青唔打政府打蘋果啫

買野->唔係我地強国人買你野, 你地玩野
賣野->唔係我地強国人賣野比你, 你便秘而家(當年清朝時)/賣野比你, 係比著數你
比債券你地買->送大禮
買人地債券->照顧對方
對方在強国設廠->比機會你搵錢

大陸咁多人
一人畀一蚊
都十四億
咁多錢仲想點

快點制裁蘋果

咁打狗鐵工班波板糖係咪可以叫狗鐵賺到錢分股份俾佢地

一係你係支那仔 , 一係就被同化咗既小學雞 , 你究竟係邊樣

唔係富士康先係班代工人 老細咩?